中國大使出狂言 嘲瑞典媒體越級挑戰北京「不自量力」

瑞典和中國關係，自從中國於2015年在泰國綁架瑞典公民、銅鑼灣書店東主桂民海後惡化，近年更每況愈下。中國駐瑞典大使桂從友，更被指頻頻挑釁瑞典。他日前接受瑞典電視台（SVT）訪問時，就批評瑞典媒體在報道中國的情況如充滿挑釁性，如同輕量級拳手越級挑戰重量級拳手般不自不量力。

根據瑞典英語新聞網The Local報道，桂從友當時抱怨瑞典媒體干預中國內政，但他沒有指明是哪些報道，但就嘲諷瑞典媒體自不量力：「就像一個48公斤的輕量級拳手，向86公斤的重量級拳手挑起仇恨，而後者是出於好意，向前者勸告要照顧好自己。但是輕量級拳手不聽勸告，還繼續挑釁重量級拳手，甚至闖入其家中。該位重量級拳手還有甚麼選擇呢？」

瑞典外長林德（Anna Lindh）昨日透過聲明指，她認為桂從友的言論是想箝制瑞典媒體的言論自由，但瑞典重視言論自由，媒體也有工作、報道的自由。林德直言桂從友的言論是不可接受的威脅，瑞典外交部昨日已決定傳召桂從友，請他後日解釋這番言論。

去年11月，瑞典筆會（Svenska PEN）向仍在中國服刑的桂民海，頒發2019年度的「圖霍爾斯基獎」（Tucholsky Prize），要表揚他對言論自由的貢獻。隨後，桂從友竟威脅當年還是瑞典文化部長林德（Amanda Lind），若敢無視中國的勸告，一意孤行出席這場頒獎儀式，中國將封殺林德和相關官員，並對瑞典實施貿易制裁。這番言論當時引發瑞典朝野的反彈，要求將桂從友驅逐出瑞典。

此外，2018年9月，中國曾姓男子一家三口，因為預定青年旅館時弄錯日期，便想靠提早Check-In免費多住一晚，又試圖讓曾妻假扮成「路上認識的學生妹」蒙混入住（3人住雙人房），被旅館揭發後，當場大吵大鬧。雖然曝光的種種證據，都顯示是曾男一家在假摔、亂喊「警察殺人」，但桂從友始終一口咬定，曾男一家遭瑞典警方不人道對待，還煽動中國網民「民粹主義」反瑞典。

這起事件引爆瑞典民眾對中國人的反感，瑞典電視台（SVT）更拍片，提醒中國遊客別在瑞典隨地大便、別把瑞典的狗當成食物。影片內容再度令桂從友不滿，認定內容有侮辱成份，加上「節目使用的中國地圖，沒有台灣」，而多次要求瑞典政府及瑞典電視台道歉，但是始終被冷處理。瑞典外交部、瑞典政府法務辦公室當時直言：「這是瑞典的言論自由」。

source: apple daily

推

中國人講嘢，信唔過

好大個官威喎，包大人

原本北歐班友不食人間煙火，你走去跟習總太鬥爭文化周圍辣火頭。真係恭喜你

天朝大國

你哋得罪咗老大哥你哋完㗎啦，死到臨頭仲咁串

做得好,到時中国難民去到邊都無人收

繞過人地嘅話題，乾脆話人挑釁，咁就冇人討論瑞典講過乜，究竟瑞典講嘅嘢合唔合理，冇人知，典型支那轉移焦點大法

講到不自量力，邊及你中國啊

中國人習性，有少少成績就開始自大

瑞典大把錢
who fucking care?

大使加油呀
下佢老母馬威

真
北歐真係唔想理你
班生蕃又走去撩人

D比喻永遠都係垃圾

最好歐洲國家法西斯復興
拉支那人去毒氣室

完全唔識用四字詞形容

咪又係收錢引曬啲野蠻人落嚟搞搞震

支共政府就係識得個惡 又唔講信用

因為支共知道如果認真討論佢地實輸

笑完鄰国
宣傳下呢個post 好過

TVB廣告已迴光返照，乘勝追擊

瑞典一向好憎中國

戇撚鳩
你自己個垃圾國家冇言論自由
仲想限制埋人哋嘅自由？
垃撚圾野蠻民族

成個國家都係流氓，垃撚圾

係不自量力又點，斷交囉屌
終日咁鍾意打咀炮比全世界睇穿晒，美國人示範點一把一把打到支那到仲要食佢啲屎

中國人好中意靠亂鳩咁比喻去自我陶醉

如同輕量級拳手越級挑戰重量級拳手般不自不量力

WW3
美國 瑞典 北約 第一島鏈 以式列
支那 伊朗 俄佬

英狗同德國分分鐘中立

重量級拳手連台灣印尼都唔撚敢打

收皮啦垃圾支共

我估美國會逼佢地歸邊

幾時打瑞典

唔通你要好似對香港人咁，靜靜雞殺人?

依個世界係玩 圍嘔
唔係玩隻揪

支持繼續放火

瑞典男子國足嘲笑中國男子國足越級挑戰“不自量力”

憎支國連駐港條友都比支國收買

瑞典人均gdp 5萬幾美金
支支人均gdp 1萬美金

係人家國家仲咁串

瑞典係輕量級

同人打仗
我覺得瑞典份份鐘打得贏支那

on9

維京既後代同奴隸既後代

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

Push

大陸正正時當年唐唐所講
剛愎自用，車毀人亡。

push

大陸官員的自負、自大、自卑，好快推到滅亡。大陸仲係第三世界國家，人均GDP 只有1萬。

自卑

不自量力
到自己處下風就話人地大蝦細

你係發展中國家嚟㗎咋咁撚串返屋企食屎啦

其實戰狼式外交通街辣火頭迫各國歸是但一邊係好事？

當年清朝嘅重量級北洋艦隊就係比日本嘅輕量級艇仔打到全軍覆沒

瑞典真係好威
想知瑞典人會幾 proud of 佢地嘅自由
由酒店到政府
上上下下秉公無私
真係聽到都扯扯地

成日都想鬥呢樣個樣

德國會代替俄佬

德婆會俾情報支共

瑞典堅定反共

因為自卑，才會自大，是自尊心弱的問題，
大陸人認為自己有不足之處先會有自大嘅反應。
有自信嘅人/國家係唔會咁。

到時咪做豬隊友

好想睇一個強國懲罰世界列強

戰狼式外交喺中美兩國友好嗰陣狐假虎威就冇問題 美國 擺定姿態要開支那波嘅話屬於自由陣營嘅國家 應該唔會忍支那啦

大陸人係離不開黑社會文化。生活如是，治國如是。

講無恥又真係重量級嘅

e，咁勁？咁可以停經濟援助啦

加速主義好

理論上係，但德美兩隻五眼聯盟屎忽鬼開左個包圍網大缺口，佢地唔合作，中國頂籠55波。
如果德國親中，即係變左歐盟+中國+俄 vs 美

近排口交部到到點火頭
睇黎距離ww3不遠

資源更有效運用

伊巴：我一隻腳已可打敗中國功夫隊

極速主義

之前泰支軍演模擬戰
泰國用瑞典機完勝支支空軍

印度越南賓賓應該會藉口協防台灣開支那波
東北歐會防俄狗 敵不動我不動
坡仔馬拉歐盟估計會扮中立但親支
緬甸會幫支那，趁機出兵攻打附近弱國
泰仔唔肯定
中東就以色列一騎當千但可能俾人飽和滅國
沙特應該食花生

屌，你依加朣到豬頭咁樣仲聊交打………

唉 形勢真係好唔樂觀

反觀日落廢國個BJ

鄧小平一早教落韜光養晦就可以稱霸全球，不過好撚彩你地班生番唔撚聽

加速主義

夜郎自大，留名睇瑞典斷交兼驅逐支那大使

咪係，北歐呢個樂土俾支那人搞，唔火就假

自己明明日本仔都打唔掂仲話要挑戰美國
曹星如挑戰泰臣咁

英法德學下啦
人地義大利瑞典都識反抗

又係姓桂？

以美國海軍實力絕對可以一開戰就封死中国，先消滅親中勢力再慢慢同甴大大玩屎眼

瑞典放好錢研發軍工，有自主研發嘅坦克同戰機，算係北歐好戰嘅代表。

維京人再左膠都係維京人, 支那豬睇路